劉鶴將要求美方撤關稅以換取購買更多農產品

路透引述消息指，中美雙方將於周五(25日)討論中國擬增購美國農產品的計劃，而北京將要求美國取消部分現有或計劃實施的關稅。報道指美國貿易代表萊特希澤(Robert Lighthizer)、美國財長努欽(Steven Mnuchin)以及中國副總理劉鶴將於周五通電話，雙方現時正努力達成特朗普在10月11日宣布的第一階段貿易協議，以趕及在下月於智利舉行的峰會上簽署。

至今特朗普僅同意取消於10月15日向2,500億美元中國進口貨加徵關稅，以尋求中國購買更多農產品、開放金融服務市場，以及加強保護知識產權等，但中方預期將要求美國放棄於12月15日向1,560億美元中國貨徵稅，涉及產品包括手提電話、手提電腦及玩具等。

另外，中方亦有可能要求美國取消於9月1日生效、向1,250億美元中國貨徵稅的決定。消息人士稱，中國希望美國只向原定的2,500億美元貨品徵稅。

唔好咁多嗲啦鶴一陣又要再傾過

出外是人質
回家是condom